\chapter{Introducción}

\drop{E}{l} transporte de mercancías ligeras a corta distancia ofrece muchas 
posibilidades de mejora y revolución. Si observamos actualmente cómo se realizan
estos transportes, vemos que el 95 \% de estos trayectos, son vehículos a explosión 
y terrestres. La posibilidad que nos ofrece la tecnología de realizar estos 
transportes mediante vehículos aéreos comúnmente llamados UAV es innumerable. 
Las ventajas son evidentes, ahorro de combustible, personal, infraestructuras, 
reducción del tiempo de entrega, accesibilidad a cualquier zona. Los inconvenientes
actualmente: la legislación española impide su uso en centros urbanos, los propios de 
aeronaves voladoras. \cite{BOE}


\section{Transporte aéreo de mercancías de corta distancia basado en UAV}

En un principio este proyecto se basa en el transporte de radio fármacos a 
cortas distancias. Aunque su utilidad está mucho más halla del transporte 
de fármacos. La elección de los radio fármacos se debe a dos razones, su 
corta caducidad, llegando a ser de horas, y su peso ligero; estas dos razones
hacen que su transporte a través de \acs{UAV} sea ideal. Solo cabe destacar
el posible riesgo ante un accidente del \acs{UAV}, hecho tratado en el apartado 
de seguridad. \cite{BlazSus}

\subsection{Radio Fármacos}

Los radio fármacos son medicamentos que contienen materiales radioactivos, 
llamados radioisótopos. Se pueden administrar por via venosa u oral, o se pueden 
colocar en una cavidad del cuerpo. Dependiendo del medicamento y de su forma 
de administración, estos materiales viajan a varias partes del cuerpo para 
tratar el cáncer o aliviar sus síntomas. Emiten radiación, principalmente 
en forma de partículas alfa y beta, que se dirige a las áreas afectadas. 
Se emplean con más frecuencia en pequeñas cantidades para estudios por imágenes, 
aunque se pueden usar mayores dosis para administrar radiación.

\subsection{Componentes del sistema}

Hardware
\begin{itemize}
\item Raspberry Pi es un ordenador de placa reducida o (placa única)  
  de bajo coste desarrollado en Reino Unido por la Fundación Raspberry Pi. 
  El diseño incluye un System-on-a-chip Broadcom BCM2835, que contiene un 
  procesador central (\acs{CPU}) ARM1176JZF-S a 700 \acs{MHz}, un procesador gráfico (\acs{GPU}) 
  VideoCore IV, y 512 MB de memoria \acs{RAM}. Con tarjeta \acs{SD} de 8 GB y adaptador WIFI.
\item Tarjeta Controladora de Vuelo. Microcontrolador CRIUS AIO PRO v2, AtMega 
  2560, Salida para 8 motores más 3 servos para cardan, 8 canales de entrada 
  para estándar receptor y canal de entrada suma \acs{PPM}, 4 puertos serie para
  Depuración/Bluetooth/\acs{OSD}/\acs{GPS}/telemetria, 8 puertos analógicos para Sensor 
  velocidad viento/Sensor Tensión Intensidad/\acs{LED} control, puerto \acs{I2C} 
  5\acs{V} para dispositivo externo, FT232RQ \acs{USB}-\acs{UART}, 16 Mbit Memoria 
  Flash de datos para logging, MPU6050 giroscopio y acelerómetro de 6 ejes con 
  unidad de procesamiento de movimiento, HMC5883L brújula digital de 3 ejes y 
  MS5611-01BA03 altímetro de alta precisión.
\item Sistema de Telemetría.  HM-TRP Módulos transceptores de 100 mW, modulación 
  FSK, comunicación 2-vias half-duplex, banda ISM 433 \acs{MHz}, potencia máxima de 
  salida 100 mW(20dBm) ajustable entre 1-20 dBm, Sensibilidad -117 dBm, Transmisor 
  100 mW y Receptor 25 mW, Modo Sleep baja intensidad 1 uA, Interface Estándar 
  TTL \acs{UART} extensible a RS232 y otros.
\item Sistema de Radio Control para \acs{UAV}. -- Turnigy 9x de 2.4 GHz.
\item Controlador de Velocidad de los motores. -- Controlador de velocidad de 
  motor brushless \acs{RC} TIMER \acs{ESC} 30A, entrada de 6-16.8 V, Intensidad de trabajo 
  30 A continuo y 40 A sobre 10 seg, salida de 5 V.
\item Sistema \acs{GPS}. -- \acs{GPS} NEO-6M, Interface \acs{UART}, \acs{USB}, 
\acs{SPI} y DDC, actualización 5Hz, 32 Kbit \acs{I2C} EEPROM para grabar configuración.
\item Sensor Voltaje e Intensidad -- Voltaje max. 51.8 V, Intensidad max. 
  89.4 A, se auto alimenta.
\item Motores. -- HP2212 Motor Brushless, 1000 KV, 6-16.8 V, empuje 780 gr.
\item Tarjeta para la distribución y alimentación de energia a los diferentes
componentes del \acs{UAV}.\\
\end{itemize}

Software
\begin{itemize}
\item Servidor Web Gunicorn que permite websocket.
\item Framework Web Django.
\item Websocket Wise.
\item Firmware ArduCopter APM 3.02.
\item Raspbian sistema operativo.
\item MAVProxy estación terrena.
\item Protocolo de comunicación Mavlink.\\
\end{itemize}

% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
